{\em L'unité de longueur est le centimètre.}
\begin{myenumerate}
\item Soit $({\cal C})$ un cercle de centre $O$ et de diamètre $[BC]$
tel que $BC=8$. $A$ est un point du cercle $({\cal C})$ tel que $BA=4$
et $B'$ est le symétrique de $B$ par rapport au point $A$.\\Fais une
figure.
\item
\begin{enumerate}
\item Montrer que le triangle $BAC$ est rectangle en $A$.
\item Calcule la longueur $AC$. On donnera une valeur approchée au
dixième près.
\item Montre que le triangle $AOB$ est un triangle équilatéral.
\item Calcule la mesure en degrés de chacun des angles du triangle
$AOC$.
\item Montre que la droite $(AC)$ est la médiatrice du segment $[BB']$.
\item Quelle est la nature du triangle $BCB'$ ?
\end{enumerate}
\end{myenumerate} 